盧寵茂「罰做全職論」 矮化公院醫生 前線︰為袒護吳國際失理性

盧寵茂「罰做全職論」
矮化公院醫生
前線︰為袒護吳國際失理性

港聞

盧寵茂言論惹醫學界圍攻。

【換肝中途離場】
【本報訊】港大醫學院兼職副教授吳國際在換肝手術中途離場調查報告上周公佈，其上司、瑪麗醫院肝臟移植中心主任盧寵茂日前指，處分吳的最佳方法「係懲罰佢做全職（公院醫生），懲罰佢唔准做私家（醫生）」，引發醫學界圍攻。公院工會發聲明批評盧矮化公院醫生，私醫工會代表指其言論不恰當，更有資深移植外科醫生炮轟他護短兼失去理性，要求他辭去主任職務。

記者︰于健民

該番惹火言論由盧寵茂前日接受無綫電視《講清講楚》時說出，當他回應如何懲處吳國際，他稱不應該停止吳在瑪麗醫院的職務，否則是懲罰病人。他表示︰「我覺得如果要懲罰呢，最好係懲罰佢做全職（公院醫生），懲罰佢唔准做私家，咁咪全職喺瑪麗醫院，做番公立醫院工作。」

盧解釋，懲罰目的「唔係要一個人難受」，「大家嘅方向都係想幫啲病人」，而吳一直都想全職在瑪麗工作，惟至今仍是兼職身份。他更指，「如果懲罰更多私家醫生入嚟公立醫院做，咪有更加好嘅效果，公立醫院實力更加強啲」。

公共醫療醫生協會昨發聲明回應吳國際的調查報告，指醫生在當值期間應召，基本的要求是「病人優先，回應召喚」，此乃首年醫學院訓練已被反覆教授的常識。事件中前線醫生求援，上級未能增援亦無安排替補，即未負上當值的責任，無論在任何機構執業都是不負責任的表現。

聲明更反擊盧的言論是對盡忠職守的公院醫生非常不公道，亦矮化前線醫生。協會會長麥肇敬認為，在公院服務不應被視為次等工作或受罰，而且最近公院服務量超負荷，接續又是流感高𥧌期，擔心盧的一番話打擊士氣，令前線不安。前線醫生聯盟主席黃嘉恩亦認為盧的言論「聽落唔係咁好受」，但相信他出於好心。

被指應辭移植中心職務

有資深移植外科醫生則認為，盧為力保吳而發表極偏頗的言論，令人氣憤。盧作為肝臟移植中心主任，但同時需花大量時間在港大深圳醫院處理事務，致管理換肝團隊不善，認為他應辭去移植中心職務。

至於懲罰私家醫生的論調，香港私人執業醫生協會會長郭寶賢稱，私家醫生應否回巢公院，與吳國際的行為對錯風馬牛不相及，「有少少拉咗私家醫生落水，唔恰當」。他不評論盧是否醜化私家醫生，但他強調若盧欲暗示私家醫生「只顧搵錢而唔係全心服務病人」是錯誤的想法。

盧寵茂及港大醫學院截稿前沒回覆查詢。

吳國際昨參與肝癌病人換肝手術。

咩語景先

睇下連登仔幾BUY 盧寵茂 同 吳國際 先啦

CLS

學鄭若驊咁俾佢戴罪立功 將功補過唔得咩

醫委會執柒左佢啦

垃圾

醫委會都係學中國香港政府者

而家學律政司咁樣
搵人出黎講幾句

你話華人當家作主

D人本身無腦

民主投票都係仆街架啦, 都係算啦

醫委會執柒左佢啦

今次呢單暴露咗，

半職做政府+半職做私家醫生根本就係方便瑪麗醫院啲政府醫生儲客出去搵真銀，出邊一夠客即刻辭政府嗰份，初頭喺出邊又可以用瑪麗醫院主診醫生嘅名吸引私客

俾錢客有優先，是常識吧！
佢唔保自己條靚,呢條米路嘈多兩嘈可能會斷

醫療商品化, 毫無醫德可言

支那級醫療文化

宜家個社會真係多閪人話事 搞到香港愈嚟愈衰
盧寵茂

其實衰十一係咪唔止湯渣一個？

留名跟進

所以唔好神化醫生呢個職業

為錢姐

只係20年時間

法官、律師、醫生、教師...全面崩遺...

講左心底話

佢係唔係有心撩興晒公,私院2邊D 醫生？

其實我唔會則疑佢醫術
不過人格就有D 保留

：因為你無能先係公立醫院做

精英思維

其實佢好有誠信，好坦白呀

罰你全職做政府，冇得睇私家症搵真銀
（偷雞啲手法咁低，俾人捉到，底啦，累人地嗰啲大粒冇得出去搵銀）

先幾年咪有個大學教授睇私家症開公司私吞公款，俾人拉咗坐幾年監

其實呢D叫鬼拍後尾枕